**林谷珍**為[台灣男性](../Page/台灣.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、詞曲創作人。

## 人物介紹

  - 高中時期與歌手[-{于}-冠華為同班同學](../Page/于冠華.md "wikilink")，曾一同擔任民歌餐廳駐唱歌手。

## 配音作品

  - 主要角色名稱以**粗體**顯示。
  - 以下除另有註記，皆為國語配音。

### 台灣遊戲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>遊戲名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>火鳳三國Online</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/關羽.md" title="wikilink">關羽</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/馬超.md" title="wikilink">馬超</a></strong><br />
<a href="../Page/呂布.md" title="wikilink">呂布</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/仙劍奇俠傳五.md" title="wikilink">仙劍奇俠傳五</a></p></td>
<td><p>玉書<br />
鐵筆</p></td>
<td><p>台灣版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/軒轅劍陸_鳳凌長空千載雲.md" title="wikilink">軒轅劍陸 鳳凌長空千載雲</a></p></td>
<td><p>古蜀戰甲師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/星界神話.md" title="wikilink">星界神話</a></p></td>
<td><p>雷恩<br />
奧姆雷克</p></td>
<td><p>[1]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 中國動畫

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>首播平台</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/果寶特攻.md" title="wikilink">果寶特攻</a></p></td>
<td><p>瘋清揚<br />
天下無賊<br />
亂臣賊子</p></td>
<td><p><a href="../Page/東森幼幼台.md" title="wikilink">東森幼幼台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/甜心格格.md" title="wikilink">甜心格格</a></p></td>
<td><p>王坤<br />
風將軍<br />
旺財</p></td>
<td><p><a href="../Page/MOMO親子台.md" title="wikilink">MOMO親子台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/喜羊羊與灰太狼.md" title="wikilink">喜羊羊與灰太狼</a></p></td>
<td><p><strong>灰太狼</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/中視_(頻道).md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>台語版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 日本動畫

  - 《[.hack//Roots](../Page/.hack/Roots.md "wikilink")（駭客//根源）》：**奧阪**、庫恩、俵屋、藤太
  - 《[PEACE
    MAKER鐵](../Page/PEACE_MAKER鐵.md "wikilink")》：[山南敬助](../Page/山南敬助.md "wikilink")、[近藤勇](../Page/近藤勇.md "wikilink")、[原田左之助](../Page/原田左之助.md "wikilink")
  - 《[飛天小女警Z](../Page/飛天小女警Z.md "wikilink")》：**魔人啾啾**、數學老師、松原時夫、白金義雄
  - 《[Fate/stay
    night](../Page/Fate/stay_night.md "wikilink")（命運／停駐之夜）》※[Animax版本](../Page/Animax.md "wikilink")：Lancer、間桐慎二、言峰綺禮、衛宮切嗣
  - 《[Fate/stay
    night](../Page/Fate/stay_night.md "wikilink")（命運／停駐之夜）》※[衛視中文台版本](../Page/衛視中文台.md "wikilink")：Archer、衛宮切嗣、間桐慎二、旁白
  - 《[Fate/Zero](../Page/Fate/Zero.md "wikilink")》：**衛宮切嗣**、Rider、格倫·麥肯齊
  - 《[飛輪少年](../Page/飛輪少年.md "wikilink")》：**飯糰**
  - 《[甜蜜聲優](../Page/甜蜜聲優.md "wikilink")》：**佃田**
  - 《[真珠美人魚](../Page/真珠美人魚.md "wikilink")》：天城理人、凱特
  - 《[黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink")》：利巴、庫利得、傑諾斯、貝爾傑
  - 《[鋼之鍊金術師](../Page/鋼之鍊金術師_\(動畫\).md "wikilink")》：巴斯克·古蘭
  - 《[魔法少年賈修](../Page/魔法少年賈修.md "wikilink")》：高嶺清太郎、小馬怪、黃雷、季多、勝利V老大
  - 《[小小備長炭](../Page/小小備長炭.md "wikilink")》：所有男性配角
  - 《[東京地底奇兵](../Page/東京地底奇兵.md "wikilink")》：羅
  - 《[銀河天使](../Page/銀河天使.md "wikilink")》：部份男性配角
  - 《[BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")》：**[茶渡泰虎](../Page/茶渡泰虎.md "wikilink")**、**[阿散井戀次](../Page/阿散井戀次.md "wikilink")**、握菱鐵裁、淺野啟吾、唐·觀音寺、[四楓院夜一](../Page/四楓院夜一.md "wikilink")（貓）、吉良井鶴、東仙要、斑目一角、涅繭利、[浮竹十四郎](../Page/浮竹十四郎.md "wikilink")、鳳橋樓十郎、諾伊特拉‧吉爾加、牙密‧里亞爾戈
  - 《[龍王傳說](../Page/龍王傳說.md "wikilink")》：亂星、佐助（小修父）、J2、烈焰龍、迪諾父
  - 《[怪醫黑傑克21](../Page/怪醫黑傑克21.md "wikilink")》：梅旭齋哲
  - 《[美鳥伴身邊](../Page/美鳥伴身邊.md "wikilink")》：高見澤修一
  - 《[薔薇少女 ～序曲～](../Page/薔薇少女.md "wikilink")》：白崎、拉普拉斯之魔、莎拉父
  - 《[獸王星](../Page/獸王星.md "wikilink")》：（三頭目）
  - 《[絢爛舞踏祭](../Page/絢爛舞踏祭.md "wikilink")》：**夜弭·亞利安**、波波得
  - 《[北斗神拳](../Page/北斗神拳.md "wikilink")》：**拉歐**（拳王）、猶大、高更、傑伊、希恩
  - 《[音速小子X](../Page/音速小子X.md "wikilink")》：**蛋頭博士**、杰拉德教授、**影子**、比谷、貝克達
  - 《[御行者](../Page/御行者.md "wikilink")》：**傑耐斯**、倪爾吉斯
  - 《[棒球大聯盟](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")》：間本教練（第一季）
  - 《[舞-HiME](../Page/舞-HiME.md "wikilink")》：楯佑一、炎、迫水開治
  - 《[忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")》※[華視](../Page/中華電視公司.md "wikilink")/[Animax版本](../Page/Animax.md "wikilink")：小松田秀作
  - 《[少年冒險王](../Page/少年冒險王.md "wikilink")》：魔賓館長-夏基、古里尼迪
  - 《[極速方程式](../Page/極速方程式.md "wikilink")》：志波龍、平茂雄
  - 《[洛克人EXE
    Stream](../Page/洛克人EXE_Stream.md "wikilink")》：卡尼爾、野獸人、影像人、武士人、土門凱、迪卡歐、查理、氣力人、電擊伯爵、電擊人
  - 《[戀愛占卜師](../Page/戀愛占卜師.md "wikilink")》：神崎餃子、神崎月餅、品川大輔、月丘艾迪
  - 《[王牌投手
    振臂高揮](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")》※[Animax版本](../Page/Animax.md "wikilink")：榛名元希、-{叶}-修悟、榮口勇人、水谷文貴
  - 《[童話槍手小紅帽](../Page/童話槍手小紅帽.md "wikilink")》：**巴爾**、傑德、拉路可
  - 《[小甜甜](../Page/小甜甜.md "wikilink")》※[DVD版本](../Page/DVD.md "wikilink")：阿利巴、小迪
  - 《[守護甜心](../Page/守護甜心.md "wikilink")》：**月詠幾斗**、武藏、天河司、星名一臣、彌耶的父親、九九、璃茉的父親
  - 《[今日大魔王](../Page/魔之系列.md "wikilink")》：**關德爾**、約薩克、涉谷勝馬、阿塔貝魯特
  - 《[網球王子特別篇-夢想的重點：全國大賽最終章](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")》：比嘉國中網球社社員
    ※客串第3集
  - 《[彩雲國物語](../Page/彩雲國物語.md "wikilink")》：鄭悠舜（重配版）
  - 《[大嘴鳥](../Page/大嘴鳥_\(電視動畫\).md "wikilink")》：梅可樂、芋頭爺爺、唐恩·吉羅利、羅肯、威風警官、大嘴鳥爺爺、旁白
  - 《[數碼寶貝拯救隊](../Page/數碼寶貝拯救者.md "wikilink")》：薩摩廉太郎、亞古獸（進化後）、迦奧獸、水銀獸
  - 《[愛的小婦人物語](../Page/愛的小婦人物語.md "wikilink")》：弗雷德里克·馬區、卡爾·布魯克
  - 《[格鬥美神 武龍](../Page/格鬥美神_武龍.md "wikilink")》：毛混

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 《[天元突破
    紅蓮螺巖](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")》：喬、達雅卡、奇坦、馬堅、巴林波、鐵罐、基米花、斯多曼都、安基斯拜拉爾
  - 《[羅密歐的藍天](../Page/羅密歐的藍天.md "wikilink")》※[TVBS-G版本](../Page/TVBS-G.md "wikilink")：羅西師父、貝納里沃、塔奇歐尼、福斯蒂諾、馬契羅·羅西
  - 《[創聖機械天使](../Page/創聖的亞庫艾里翁.md "wikilink")》：皮耶·維埃拉、托瑪·愛帕諾爾特
  - 《[彩雲國物語](../Page/彩雲國物語.md "wikilink")2》：**茈靜蘭**、浪燕青、公孫、羽羽、榛淵西、黑燿世
  - 《[寶石寵物](../Page/寶石寵物.md "wikilink")》：**帶刀啟吾**、朝岡裕次郎、大王

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 《[S·A特優生](../Page/S·A特優生.md "wikilink")》：**辻龍**、筧肇
  - 《[北斗神拳](../Page/北斗神拳.md "wikilink")－天之霸王》：**羅王**
  - 《[惡作劇之吻](../Page/淘氣小親親.md "wikilink")》：相原重雄、須藤前輩
  - 《[鋼之鍊金術師BROTHERHOOD](../Page/鋼之鍊金術師_FULLMETAL_ALCHEMIST.md "wikilink")》：艾薩克·馬可度加魯、巴斯古·古蘭、席古·卡迪斯

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 《[惡魔奶爸](../Page/惡魔奶爸.md "wikilink")》：新-{庄}-·亞力士
  - 《[蒼天航路](../Page/蒼天航路.md "wikilink")》：**[張飛](../Page/張飛.md "wikilink")**、[董卓](../Page/董卓.md "wikilink")、[袁術](../Page/袁術.md "wikilink")、旁白
  - 《[寶石寵物
    閃亮魔法學園](../Page/寶石寵物_Twinkle☆.md "wikilink")》：雷恩、莫魯塔貝多校長、薩魯夫老師、泉之龍、櫻晃、迪安、艾亞魔筆、籃球隊隊長、籃球隊副隊長、住田、片岡、塔塔、阿科爾、磨菇一族的國王、艾靈基大臣、大王、尤克、嘉斯巴
  - 《[戰國BASARA](../Page/戰國BASARA.md "wikilink")》：[武田信玄](../Page/武田信玄.md "wikilink")、[前田利家](../Page/前田利家.md "wikilink")、[松永久秀](../Page/松永久秀.md "wikilink")、[竹中半兵衛](../Page/竹中半兵衛.md "wikilink")（2011-2012共二季）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 《[獵人（新版）](../Page/Hunter_×_Hunter.md "wikilink")》※ep.26後：**[西索](../Page/西索.md "wikilink")**、桀諾·揍敵客、磊札、芭蕉、窩金、巴拉、孟徒徒尤匹、萊特·諾斯拉、諾布、拉摩多、旁白
  - 《[閃亮雙胞胎](../Page/閃亮雙胞胎.md "wikilink")》：魚餐廳老闆、肉店老闆
  - 《[美食獵人TORIKO](../Page/美食獵人TORIKO.md "wikilink")》：第一代梅爾克、歐邦

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 《[K](../Page/K_\(動畫\).md "wikilink")》：**伏見猿比古**、周防尊、比水流（2013-2016共二季）
  - 《[笨蛋，測驗，召喚獸](../Page/笨蛋，測驗，召喚獸.md "wikilink")》：**坂本雄二**、西村宗一
  - 《[刀劍神域](../Page/刀劍神域.md "wikilink")》：哥德夫利、西田、影宗、吉塔克斯、須鄉
  - 《[Battle Spirits
    Brave](../Page/Battle_Spirits_Brave.md "wikilink")（少年勇者）》：**酷拉其·雷**、暴將迪克、黑暗的札吉、武將梅達魯、羽翼伊歐拉斯
  - 《[冰菓](../Page/冰菓.md "wikilink")》：遠垣內將司、海藤武雄、羽場智博、田名邊治朗
  - 《[韋馱天翔](../Page/韋馱天翔.md "wikilink")》：**呆助**

<!-- end list -->

  - 《[聖鬥士星矢Ω](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")》：**榮斗**、**伊甸**、邁錫尼、米蓋爾、射手座星矢（ep29後）、天秤座紫龍

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 《[革命機Valvrave](../Page/革命機Valvrave.md "wikilink")》：阿德萊伊、山田雷藏、凱恩、連坊小路聰見
  - 《[噬血狂襲](../Page/噬血狂襲.md "wikilink")》：**矢瀨基樹**、克里斯多福·賈德修、洛·霧島、特畢亞斯·加坎、絃神冥駕、奇力加·基利卡、天塚汞、久須木和臣（2014-2018含電視版、OVA系列）
  - 《[酷妹當家](../Page/酷妹當家.md "wikilink")》※[迪士尼頻道版本](../Page/迪士尼頻道.md "wikilink")：旁白、直樹龍之介、小錦
  - 《[TIGER &
    BUNNY](../Page/TIGER_&_BUNNY.md "wikilink")》：**搖滾野牛／安東尼奧·洛佩斯**
  - 《[浪客劍心](../Page/浪客劍心.md "wikilink")》※[東森電影版本](../Page/東森電影.md "wikilink")（新京都篇）：**相樂左之助**、比古清十郎、魚沼宇水、澤下條張、柏崎念至

<!-- end list -->

  - 《[戰鬥飛輪 -
    超激戰](../Page/戰鬥飛輪：新的戰鬥.md "wikilink")》：**瑞奇·吉歐斯**、風雲、多曼尼、大尊、旁白

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 《[排球少年！！](../Page/排球少年！！.md "wikilink")》：**澤村大地**、**山口忠**、及川徹、黑尾鐵朗、金田一勇太郎、貓又育史、追分拓朗
  - 《[戰鬥飛輪](../Page/戰鬥飛輪.md "wikilink")：機械陀螺》：**柯維·賀恩**、奧丁、捷安提、ep.1
    大會播報員

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 《[我的英雄學院](../Page/我的英雄學院.md "wikilink")》※[Animax版本](../Page/Animax.md "wikilink")：**歐爾麥特/八木俊典**、英雄殺手污點（2016-2017現僅二季）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 《[鎖鏈戰記](../Page/鎖鏈戰記.md "wikilink") 赫克瑟塔斯之光》：**黑之王**、達斯丁
  - 《[戰鬥陀螺 爆烈世代](../Page/戰鬥陀螺_爆烈世代.md "wikilink")》：**黃山亂太郎**、旁白
  - 《[最遊記RELOAD](../Page/最遊記.md "wikilink") BLAST》：**沙悟淨**

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - 《[歡迎來到實力至上主義的教室](../Page/歡迎來到實力至上主義的教室.md "wikilink")》：**須藤健**、葛城康平、神崎隆二、幸村輝彥、外村秀雄、石崎大地、山田阿爾貝特、金田悟、綾小路老師
  - 《[寶石之國](../Page/寶石之國.md "wikilink")》：**金剛老師**
  - 《[UQ
    HOLDER！悠久持有者！](../Page/UQ_HOLDER！悠久持有者！.md "wikilink")》：重力劍、No.6
    真壁源五郎、灰斗、牛冷娑婆、阿斯拉·祖、納吉·史普林菲爾德

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - 《[魔導少年 最終章](../Page/FAIRY_TAIL.md "wikilink")》：旁白、利昂·巴斯提亞、蛇鬼之鰭頭領

### 歐美動畫

  - 《[降世神通](../Page/降世神通：最後的氣宗.md "wikilink")》：朱克
  - 《[少年悍將](../Page/少年悍將.md "wikilink")》：**鋼骨**
  - 《[少年悍將 GO！](../Page/少年悍將_GO！.md "wikilink")》：**鋼骨**
  - 《[Ben 10](../Page/Ben_10.md "wikilink")》：四手霸王、鬼影
  - 《[Ben 10 外星英雄](../Page/Ben_10_外星英雄.md "wikilink")》：鬼影、轟天雷
  - 《[Q版大英雄](../Page/Q版大英雄.md "wikilink")》：金剛狼、洛奇
  - 《[海綿寶寶](../Page/海綿寶寶.md "wikilink")》：部分男性過場角色（ep.46－50）
  - 《[變形金剛進化版](../Page/變形金剛進化版.md "wikilink")》：**[巡弋者](../Page/警車_\(變形金剛\).md "wikilink")**、長臂至尊、重裝、音波、波特·C·鮑威爾
  - 《[變形金剛：領袖之證](../Page/變形金剛_Prime.md "wikilink")》：**[密卡登](../Page/密卡登.md "wikilink")**、**飛輪**、**擊破**
  - 《[復仇者 蓋世英雄](../Page/復仇者_蓋世英雄.md "wikilink")》：**螞蟻人**、魔多客、引力王
  - 《[天兵公園](../Page/天兵公園.md "wikilink")》：尚青、棒棒爺
  - 《[叔比狗神秘檔案](../Page/叔比狗神秘檔案.md "wikilink")》：**叔比**
  - 《[馴龍高手](../Page/馴龍高手.md "wikilink")》：大塊頭史圖伊克
  - 《[小孩大聯盟](../Page/小孩大聯盟.md "wikilink")》：零號小孩
  - 《[天才阿公](../Page/天才阿公.md "wikilink")》：**恐鏘龍**
  - 《[辛普森家庭](../Page/辛普森家庭.md "wikilink")》：荷熊·辛普森、[莫少蔥](../Page/莫·希斯拉克.md "wikilink")、莫那、[西蒙·喜金捏](../Page/西摩·斯金纳.md "wikilink")

### 韓國動畫

  - 《[奇幻寶貝](../Page/奇幻寶貝.md "wikilink")》：彭爺、巴貝伯、凱揚

### 特攝片

  - 《[忍風戰隊破裏劍者](../Page/忍風戰隊破裏劍者.md "wikilink")》：**霞一甲**、日向無限齋、丘諸卜、薩卡胤、撒塔拉庫拉
  - 《[魔法戰隊魔法連者](../Page/魔法戰隊魔法連者.md "wikilink")》：**小津蒔人**、**光**、史魔奇、斯萊普尼爾、布蘭肯
  - 《[魔法戰隊魔法連者VS刑事連者](../Page/魔法戰隊魔法連者VS刑事連者.md "wikilink")》：**光**、**江成仙一**、史魔奇
  - 《[假面騎士電王](../Page/假面騎士電王.md "wikilink")》：齊格
  - 《[119特警隊：打火英雄](../Page/119特警隊：打火英雄.md "wikilink")》：**航淳**、**大河陸**、刑部零次、火焰魔王
  - 《[平成騎士對昭和騎士 假面騎士大戰
    feat.超級戰隊](../Page/平成騎士對昭和騎士_假面騎士大戰_feat.超級戰隊.md "wikilink")》：**葛葉紘汰**

### 日劇

  - 《[冷暖人間](../Page/冷暖人間.md "wikilink")》：山下健治
  - 《[多謝款待](../Page/多謝款待.md "wikilink")》：卯野大五

### 韓劇

  - 《[我的女友是九尾狐](../Page/我的女友是九尾狐.md "wikilink")》：**潘斗弘**
  - 《[巨人](../Page/巨人_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》：**朴少泰**\[2\]
  - 《[2013麻辣一班](../Page/學校2013.md "wikilink")》：**朴洪秀**、卞基德、嚴大雄、趙奉秀
  - 《[沒關係，是愛情啊](../Page/沒關係，是愛情啊.md "wikilink")》：**朴曉光**、張宰範、崔宇
  - 《[我們可以結婚嗎](../Page/我們可以結婚嗎.md "wikilink")》：**張民豪**、全祥振
  - 《[王的面孔](../Page/王的面孔.md "wikilink")》：**許筠**、李山海、白景、高山、鄭汝立、武哲
  - 《[龍八夷](../Page/龍八夷.md "wikilink")》：**高成勛**
  - 《[女王之花](../Page/女王之花.md "wikilink")》：朴明俊
  - 《[Signal信號](../Page/Signal_\(電視劇\).md "wikilink")》：安治秀
  - 《[最佳戀人](../Page/最佳戀人.md "wikilink")》：**崔奎燦**、白民錫

### 美劇

| 播映年份 | 作品名稱                                 | 配演角色   | 角色演員                                 | 首播平台                                 | 備註 |
| ---- | ------------------------------------ | ------ | ------------------------------------ | ------------------------------------ | -- |
| 2009 | [加油！桑妮](../Page/加油！桑妮.md "wikilink") | 格萊迪·麥可 | [道格·布羅](../Page/道格·布羅.md "wikilink") | [迪士尼頻道](../Page/迪士尼頻道.md "wikilink") |    |
|      |                                      |        |                                      |                                      |    |

### 日本動畫電影

  - 《[河童之夏](../Page/河童之夏.md "wikilink")》：大叔
  - 《[跳躍吧！時空少女](../Page/跳躍吧！時空少女.md "wikilink")》：**津田功介**
  - 《[夏日大作戰](../Page/夏日大作戰.md "wikilink")》：陣內萬助
  - 《[川之光](../Page/川之光.md "wikilink")》：**父親**
  - 《[歡迎光臨宇宙秀](../Page/歡迎光臨宇宙秀.md "wikilink")》：**尼波**、戈巴
  - 《[追逐繁星的孩子](../Page/追逐繁星的孩子.md "wikilink")》：**森崎龍司**
  - 《[死神劇場版：無人的記憶](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")》：**茶渡泰虎**、**阿散井戀次**、浮竹十四郎
  - 《[七龍珠Z劇場版](../Page/七龍珠Z.md "wikilink") 神與神 》：**比魯斯**、**比克**、神龍
  - 《[七龍珠Z劇場版](../Page/七龍珠Z.md "wikilink") 復活的F 》：**比魯斯**、**比克**、神龍、希索米
  - 《[神奇寶貝劇場版：光環的超魔神
    胡帕](../Page/Pokemon_the_movie_XY_光輪的超魔神_胡巴.md "wikilink")》：**胡帕**（解放的樣子）、巴爾札和梅雅利的祖父
  - 《[聲之形](../Page/聲之形.md "wikilink")》：島田一旗、竹內、石田佩多羅

### 歐美動畫電影

  - 《[衝浪季節](../Page/衝浪季節.md "wikilink")》：坦克
  - 《[公主與青蛙](../Page/公主與青蛙.md "wikilink")》：阿盧
  - 《[原子小金剛](../Page/原子小金剛_\(電影\).md "wikilink")》：比爾·天馬博士
  - 《[食破天驚](../Page/食破天驚.md "wikilink")》：提姆·拉伍
  - 《[食破天驚2](../Page/食破天驚2.md "wikilink")》：提姆·拉伍
  - 《[捍衛聯盟](../Page/捍衛聯盟.md "wikilink")》：復活節兔子
  - 《[功夫熊貓2](../Page/功夫熊貓2.md "wikilink")》：風暴鐵牛俠
  - 《[馴龍高手](../Page/馴龍高手.md "wikilink")》：大塊頭史圖伊克
  - 《[馴龍高手2](../Page/馴龍高手2.md "wikilink")》：大塊頭史圖伊克
  - 《[大英雄天團](../Page/大英雄天團.md "wikilink")》：阿山哥、將軍、警察
  - 《[動物方城市](../Page/動物方城市.md "wikilink")》：蠻牛局長
  - 《[寵物當家](../Page/寵物當家_\(電影\).md "wikilink")》：**公爵**
  - 《[可可夜總會](../Page/可可夜總會.md "wikilink")》：恩尼托·德拉古司、齊恰龍
  - 《[無敵破壞王2：網路大暴走](../Page/無敵破壞王2：網路大暴走.md "wikilink")》：**破壞王雷夫**

### 海外電影

  - 《[賭博默示錄](../Page/賭博默示錄.md "wikilink")》電影版：**伊藤開司**
  - 《[哈利波特](../Page/哈利波特.md "wikilink")》系列：金利

### 海外遊戲

| 年份   | 遊戲名稱 | 配演角色 | 備註    |
| ---- | ---- | ---- | ----- |
| 2014 | 戰龍兵團 |      |       |
| 2017 | 鎮魔曲  | 龍將   | \[3\] |
|      |      |      |       |

  - 《[真·三國無雙2](../Page/真·三國無雙2.md "wikilink")》：[孟獲](../Page/孟獲.md "wikilink")、[典韋](../Page/典韋.md "wikilink")
  - 《[-{zh-cn:星际争霸II：自由之翼;zh-tw:星海爭霸II：自由之翼;}-](../Page/星际争霸II：自由之翼.md "wikilink")》：-{zh-cn:格莱文·希尔;zh-tw:葛拉文·希爾}-
  - 《[暗黑破壞神III](../Page/暗黑破壞神III.md "wikilink")》：**野蠻人**（男）、英普瑞斯
  - 《[-{zh-cn:星际争霸II：虫群之心;zh-tw:星海爭霸II：蟲族之心;}-](../Page/星际争霸II：虫群之心.md "wikilink")》：阿巴瑟
  - 《[-{zh-cn:星际争霸II：虚空之遗; zh-hk:星海爭霸II：虛空之遺;
    zh-tw:星海爭霸II：虛空之遺;}-](../Page/星际争霸II：虚空之遗.md "wikilink")》：亞拉瑞克、歐洛斯
  - 《[鬥陣特攻](../Page/鬥陣特攻.md "wikilink")》：死神

## 詞曲創作

### 作詞作曲

  - [黃名偉](../Page/黃名偉.md "wikilink")《有夢就會有天堂》
  - 黃名偉《逃亡》
  - 崇基崇德《終於》

### 作曲

  - 黃名偉《愛讓我受了創》
  - 周偉傑《情深愛薄》
  - 周偉傑《下場》

### 作詞

  - 劉純如《算了吧！愛情》

## 參考資料

[L](../Category/台灣男性配音員.md "wikilink")
[L](../Category/台灣作曲家.md "wikilink")
[L](../Category/台灣作詞家.md "wikilink")
[G](../Category/林姓.md "wikilink")

1.  [《星界神話》封測於 6 月初正式展開 公布中文聲優陣容與 CB
    調整、開放內容](http://gnn.gamer.com.tw/7/115307.html)
2.  [壹電視版本](../Page/壹電視.md "wikilink")
3.  [《鎮魔曲》開啟 Google Play 預註冊
    釋出台版配音陣容和四段式輕功](https://gnn.gamer.com.tw/3/150713.html)